點解政府死都唔肯興建第三間醫學院

公立醫院長期人手不足
私立醫院醫生都缺

香港得2間醫學院，明顯唔夠

而我們的政府，寧願花大錢起港珠澳大橋，沙中線，高鐵，蓮塘口岸，第三條機場跑道。但死都唔肯起醫學院。

大老，醫療係人命黎ga。人命攸關，但你政府竟然將錢投資在沒關痛養的跨境基建上，死都唔肯花錢建醫學院。

真係唔知政府咁的計劃有乜居心。
呢些的規劃，真係官迫民反，唔想人地反佢政府都難啦。

Ps 十分期待香港科技大學醫學院，和香港理工大學醫學院的出現

東大醫學院

醫藥分家好過啦
醫生又話唔夠人
藥劑又話太多人

忍唔住要應下你條戇鳩仔: 沙中線係"沒關痛養的跨境基建"? 收皮啦, 你噉9up咪"語言藝術"囉

因為要輸入祖國嘅人才

沙中線同醫療比，係
你中左風試下等10個鐘先有得醫，睇下你點講
原來在你心目中，地鐵比人命重要
難怪有記者覺得，採訪重要過救人啦。
香港真悲哀

你都on9
多咗醫學院又點
唔通降低收生要求啊？
容乜易俾啲原本成績唔夠嘅人入咗去
而且又冇咁多教授

起樓主個底
原來成日開on9 post

樓主真係on9到瀨屎

始終有大學睇住
冇能力做醫生的人點會畢到業

其實十幾廿年前醫學院的收生成績都無而家咁高

啱

其實好多年之前讀醫係無成績可言

工程收分到低左好多
唔同你唔敢買和住新樓？

喂，通街都係處，成日咁鐘意政治，你屌左幾多處女？喜歡同處女講政治呀？

好，咁你覺得on9
咁你病左出左事唔好睇醫生
或者慢慢在急症室呆等

好，咁你覺得on9
咁你將來病左出左事唔好睇醫生
或者慢慢在急症室呆等20個鐘

如果香港夠醫生, 邊有藉口輸入大陸醫生

同工程一樣，
工程都收分低左好多，
唔見得新樓和新基建，比舊樓舊基建差好多。
始終大學畢業有要求。

同埋AL入學成績好， 又唔代表將來會醫得好。
反而我覺得，讀醫學研究，就要AL成績好些先得。

現在根本本末倒置，醫生AL成績好，醫學研究AL成績一般。

香港醫生唔夠我諗一部分原因係醫生死攬大部分權力，例如醫藥分家﹑俾其他前線醫護人員做簡單診斷﹑開下止痛藥咁

其實工作量大，壓力大，醫死人，對醫生黎講仲大獲
死攬權力駁攬炒？

你自己都識話人命攸關 點可以亂鳩咁開比人讀
你知唔知一間學校開醫科要準備幾多野
要請教授 要有棟building放曬所有醫療器材
要有齊醫療用品 解剖用既野
5年入面學生要學好多野 所以學校一定要準備齊course materials例如PPT, 諗曬 exam/test arrangement
如果真係要起醫學院
論地理環境 科大係多啲地方起 但一向科大都係研究型大學 只focus on商科同Science 開醫學院機會不大
Poly既機會大啲 但學校太細 同埋本身已經有三寶 唔覺得佢地有足夠既funding去開多一科咁燒錢既學科

多人咪唔值錢 質素下降。雖然部分醫護已經差好多